【IVE消獨】政綱保粵語反一地兩檢 候選學生會內閣被拒入閘

開學近兩個月，部分大專院校正籌備學生會交接。柴灣專業教育學院（IVE）有參選學生會的親本土內閣稱，被校內選舉委員會以「政綱太政治」、「學校話唔得」為由遭封殺不准入閘，參選內閣最終刪去保育粵語文化、反一地兩檢、爭普選等政綱，始獲參選資格。選委會由學生組成，內閣成員質疑此等政治審查等同「自閹」，企圖遏止校園港獨及自決討論。

身兼柴灣IVE本土關注組成員的二年級生勞明義向《蘋果》表示，今年與一班同學組成內閣「鳳凰」參加學生會選舉，日前校內選委會向他稱其政綱不合要求、「政綱太政治」。他稱：「選委會十月頭同我哋講我哋份政綱唔得，話我哋政綱含有政治內容，然後要求我哋刪除」。勞最終刪去有關政治內容，才獲參選資格。

勞明義又提供聲稱是其內閣成員與選委會成員的對話錄音。該選委會成員在錄音稱：「要確保成個選舉真係無『政治』兩個字……大家一人讓一步，始終（政策）係學校掟落嚟」，又指刪去政治立場是應校方要求；同屬「鳳凰」內閣成員、二年級生陳加洛則指，曾就事件向選委會及校方投訴，「選委會淨係答『學校話唔得就唔得』」，未有提供相關選舉準則或守則。陳又引述校方稱，事件屬學生事務，不會跟進投訴。

勞續指，其內閣認為校內應容許討論「港獨」、「自決」等議題，亦強調學生需關心社會及就時事表態；他質疑，有人借審查禁絕他們於校內發表政治意見，同時杜絕學生會借選舉宣傳名義呼籲同學關心政治，「政治其實就係眾人之事，唔理立場係乜，大專生本身都應該要關心政治、社會」，直指校方或選委會有「政治審查」及「自閹」之嫌；促校方澄清曾否指示選委會要求候選內閣刪去有關政治內容，及承諾不會干預學生事務。
為抗議不公，「鳳凰」曾發聲明強烈譴責選委會，並將完整政綱放於facebook和instagram等網上平台，供學生、市民閱讀，今天（24日）的選舉論壇亦會向學生選民講述被政治審查的始末。

管理柴灣IVE的職業訓練局稱，尊重學生組織自主，學生會選舉事宜由學生會自行處理，未有回應曾否收到投訴或指示選委會要求候選內閣刪去政綱相關政治內容；本報致電選委會主席陳同學，惟連日未能聯絡上，陳於whatsapp讀到有關上述事件的短訊後，同樣未有回覆。

記者 葉偉東

算吧啦ive仔刷存在感